網台主持選舉舞弊案上訴 引述高登文章 楊振權問「巴打絲打」何解

網台主持人鄭永健2015年區議會選舉中舞弊，金錢利誘多人在特定選區出選，以「𠝹票」手段「清除目標」，早前被裁定6項選舉舞弊及1項串謀選舉舞弊罪成，被判監4年；收賄二人則被裁定串謀選舉舞弊罪成。三人不服定罪及判刑，今在高院提出上訴。

3名上訴人分別為鄭永健、顧家豪和陳建隆，顧及陳均為「全民自發」（APS）的成員，同被裁定串謀選舉舞弊罪成，分別被判監2年半及2年4個月。陳於去年11月獲懲教署批准假釋，須於中途宿舍暫住至今年5月刑期完畢。

鄭今無律師代表，他聲稱涉案的款項是用來資助APS，及方便拍攝製作節目之用，並非誘使他人出選。即使上訴庭不接納以上說法，控方證人王進洋及梁頌恆等，他們早於案發前已公開表達自己有意參選，故不構成誘使他人出選。鄭亦質疑控方證人的誠信，質疑他們的經費申報亦有所隱瞞。惟上訴庭指，證據只顯示有關證人只表明其組織有意派出成員參選，與鄭說法有異。

鄭又引述多篇傳媒及討論區文章，其中「高登討論區」於2015年1月一篇名為《追擊民建聯》的帖文，提及會有「巴打絲打」出戰參選。上訴庭副庭長楊振權感疑惑，「咩係巴打絲打？」法官潘兆初提點楊官「即係brother、sister，弟兄姊妹」鄭則指是討論區會員。

鄭續讀出其他網媒文章，有內容提及「巴治奧」，鄭解釋即梁頌恆的英文名。楊官再次感疑惑，潘官細聲表示梁的英文名是Baggio，「我處理過佢另一單案件」。

根據控罪，鄭永健於向「沙田社區網絡」社區主任黃學禮、「青年新政」召集人梁頌恆等5人，提供15萬至20萬元款項，作為他們本人、或他們令第三者在去年區議會選舉某指明地方選區中參選的誘因。控方案情指出，他們都沒有答應鄭的提議。